.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Cernunnos:

Кернунн (`Cernunnos <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=116>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Рогатый Повелитель (The Horned Lord)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХД`

Рогатый Повелитель пытается возвращать нарушенный природный баланс.

Кернунн выглядит как мускулистый эльф с загорелой кожей, оленьими рогами и пронзительным взглядом.
Он одет в одежду из тусклого меха, на которой изображены летящие птицы и прыгающие животные.

(Описание взято из 1E. Актуальное для 2E на данный момент отсутствует)


**Эдикты**: Защищать леса и другие природные места, заступаться за животных и растения, предпринимать решительные действия и придерживаться их

**Анафема**: Потерпеть неудачу в победе над злом, позволить уничтожить дикую местность, напрасно убивать животных

**Мировоззрение последователей**: ПД, НД, ХД (LG, NG, CG)

**Отношения**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Core/Erastil` (отец),
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Jaidi` (мать)

**Царство**: Брайрбау (Элизиум)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 128-129


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 128-129

**Божественная характеристика**: Сила или Телосложение

**Божественный навык**: Выживание

**Предпочитаемое оружие**: длинный лук

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/lightning`,
:doc:`/lost_omens/Domain/nature`,
:doc:`/lost_omens/Domain/passion`,
:doc:`/lost_omens/Domain/zeal`

**Божественная сила**: *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--t--True-Strike`
| **2-й**: :ref:`spell--a--Animal-Form`
| **3-й**: :ref:`spell--l--Lightning-Bolt`





.. include:: /helpers/actions.rst